作者：友人♪B，石倚（画师）

## 李随物
李随物，18 岁，秋镜悬异父异母的妹妹，目前是一个普通高中生。

首次登场于 Alter 支线第一章。

从五岁那年老爹再婚的时候，就开始和秋镜悬腻歪在一起了，在听说秋镜悬准备跳级直接上大学的时候甚至还和爹妈闹着也要跳级（然而并不行。

是个隐藏抖 S 但一般而言作为常识人并没有多喜欢各种 Play 不过经常因为秋镜悬的主动勾引或是类似的其他事情而抖 S 模式全开。

对自家经济实力非常牛逼这件事情毫无自觉。

目前就读于私立星虹中学高中部，是生存游戏部的挂名幽灵部员。

喜欢的事情是做饭、购入化妆品和镜悬姐。

讨厌的事情是进入熊孩子模式的镜悬姐。


![](./随物_low.jpg)

> 笔者的碎碎念：
最开始的设定里……随物其实是个男孩子的来着？而且不是那种可爱的男孩子……
结果琳好像不喜欢年下 BG 骨科……好吧，只能百合了！（然后过了两个小时，BB 真香了，果然百合是好文明！）
于是随物就变成了一个超现充辣妹……
不也挺好吗（？


> 画师的碎碎念：心情百般难书，完全想不出辣妹的形象该是什么样子，初稿画了个抱腹弯腰仰视的姿势，最后画的姿势也不太满意，而且最后才留意到画布开太小了，只有以前的一半大小，怪不得画的时候那么难受，最好不要放大来看会很模糊的。画得不好感觉太羞耻了根本写不出东西来

### 随物酱的一天！

秋镜悬按下了遥控器的开关，桌前的电脑上，便出现了妹妹的房间。

（虽然监控妹妹的房间有那么一点点背德感……但是果然好想知道随物这么受欢迎的理由啊……）

房间里有些昏暗，仅有的一丝光线，从帘子的缝隙中钻入，落在了李随物的枕上。

随物的一天，正要开始。

“呜……”

李随物翻了个身，将紧裹着的被子踹的松垮了些后，伸出手来揉了揉眼睛，

“几点了呀……”

她伸手摸向了床头的手机，定睛看了看屏幕——

这不才六点嘛！

“还想睡……但是……必须要起来……”

随物将脑袋蒙在了被子里，有些想要逃避现实，

“呜哇！！”

但是她大失败了。

因为，闹钟响了。

---

摄像机下一次拍到随物的时候，她已经从卫生间出来换上了校服，行云流水般地坐到了梳妆台前开始整理自己的妆容。

（啊，化妆步骤被随物的身体挡住了……我还想学一下呢……！）

看来，秋镜悬下次还想装更多的摄像头呢，希望她别被发现吧（笑

“好嘞，接下来只要，把马尾扎上！”

随物用那块黑色手帕，将头发束在了脑袋的一侧，取出了卷发棒将发梢轻轻卷起，少顷——

“超JK！随物酱参上!”

她在镜子前摆出了一个莫名其妙的姿势，似乎是周日晨间剧场里某个角色的出场姿势。

“……好羞耻啊，下次还是不做这个了”

（你说的很有道理，我也被尬到了。）

---

今天 Null 教授似乎要去参加学术研讨会，所以镜悬并不需要去实验室，也就是说，她今天可以尾随自己的妹妹一整天（用无人机）——

但是那之前，要先糊弄过去，让随物以为自己还在家睡觉！

于是秋镜悬往门上贴了张纸条，上面写着：

今儿个放假，老姐我要睡觉！

希望这管用。

当秋镜悬连接到客厅的摄像头时，李随物似乎已经开始准备早饭了。

那纸条确实起到作用了。

客厅离厨房有一小段距离，镜悬并不能看得很清楚，只是看见随物将一份做好的时候放进了冰箱，然后拿出了手机。

“叮——”

秋镜悬下意识地想要点开电脑上弹出的新消息通知，还好她的左手反应快，把右手握着的鼠标给拍掉了。

定睛一看，果然是随物发来说早饭放在了冰箱的消息。

还跟了一个可可爱爱的表情包。

这要是来个秒已读，不就翻车了嘛！

发完消息的李随物，将另一份早餐端到了桌上——又是背对着摄像头的。

---

无人机的充电已经准备就绪了，从 Null 教授的实验室里顺走的蜂鸟型无人机那可太适合尾随了。

清晨的街道上并没有太多过路的车辆，偶尔会有些鸟类掠过那干净的有些过分的天空。

只见随物正在手机上输些什么文字，时不时嘴角会露出些许的微笑。

（※在马路上玩手机是一件很愚蠢的事情。）

“早好✧！随物亲！”

“早好~！”

“随物亲~昨天的鉴赏作业好难写呀……”

“欸~！我都完全没有做的啦，昨天不是那个（一个镜悬没有听懂但是一定是某个化妆品牌子）新品发售日嘛！我去抢首发了啦！”

“麻吉牙白，我完全忘掉了……”

“别慌，我用了姐姐大人的黑科技，多抢了一份！送到了就给你吧！”

“呜哇超厉害呀！”

（所以。随物都没做作业的吗！）

---

“……嗯，难以理解。”

秋镜悬抖着腿陷入沉思，但看起来完全没有理解随物受欢迎的理由。

---

学校的洗手间。

在秋镜悬意识到，让无人机飞进洗手间是一件非常背德的事情以前：

“镜悬姐……”

李随物皱着眉头盯着蜂鸟无人机的摄像头说道，

“这个……有点过分了吧？”

（咦？？？被发现了？？？？）

紧接着，秋镜悬面前的监控窗口黑掉了。

嗯，想必今晚秋镜悬应该要经历一些不太妙的事情了呢（笑。
